「對港生有好處」理大分校選址佛山

本港大學近年銳意在內地發展，理工大學年初透露有意在大灣區開設分校；校長滕錦光亦曾稱，進軍大灣區是任內重要任務之一。理大經過大半年時間覓地，近月有新進展。據了解，校方擬選址佛山，初步計劃設有3個校區，其中一校舍鄰近廣州南站。校方正草擬計劃書，之後提交國家教育部。學生會稱，校方曾稱內地分校為港生帶來實習優勢，惟反修例爭議下，港生返內地交流意欲大減，又憂慮內地分校分薄港校的資源。

擬設3校區 一近廣州南站
本港大學近年積極進駐大灣區。據了解，理大建內地分校有初步眉目，校方早前已跟佛山市政府簽署合作備忘錄，分校選址佛山，擬用當地約3000畝地，預留3個校區，位置包括鄰近廣州南站、中歐中心，以及廣東博智林機器人谷。翻查資料，本港大學的內地分校分佈不同地區，包括科大於廣州市南沙區、中大於深圳市龍崗區等。
消息人士稱，理大有機會與佛山科學技術學院籌建分校，由於目前仍是洽談初期，資助模式、何時動工、何時收生、課程名單等實際操作，仍有待討論，暫亦未知何時向交國家教育部正式提交計劃書申請。
教職員會促確保港校不受影響

理大校長滕錦光7月履新，當時他以新聞稿稱，未來數年策略重點工作之一，是提升理大在大灣區的角色。理大校董會主席林大輝年初亦說，期望分校可建設教學酒店、教學復康中心等，為就讀相關科目的學生提供更多實習機會。
理大教職員協會主席陳銘賢要求校方發展內地分校時，需確保香港理大現時的資源、員工人手編制、教職員權益不受影響。他稱，校方未有透露發展內地分校的做法，協會重申會以不影響香港理大為最大原則。
學生會：「對港生有好處」已不再
理大學生會署理會長胡國泓稱，學校建內地分校事宜，從沒諮詢學生意見，學生無從得知進展。他稱，校方過去說希望借內地分校，帶動更多學生返內地實習及發展，但以目前社會狀况，「已不是香港學生是否願意去，而是入不入到境、人身安全都成問題」。他稱，校方所謂「內地分校對港生有好處」的說法，經過數月社會爭議後已不存在。他又關注分校發展不透明，憂慮會內地分校分薄香港校的資源。
據其他大學籌備內地分校的進程，由草擬計劃書至動工預料最少需一年，科大去年10月底宣布就建香港科技大學（廣州）草擬計劃書，之後需向國家教育部提交計劃書，獲批准後，上月開始新校動工儀式，首期料2022年竣工。
本港大學內地分校情况
理大：
暫稱香港理工大學（佛山）
校址：佛山市
已跟佛山市政府簽署合作備忘錄，正草擬計劃書，之後提交國家教育部，暫未有建校時間表
Source: 明報

【黃色經濟】有個傻仔整咗個黃藍商鋪認證平台

成撚日自己做臭個名
中大係咁科大係咁埋大又係咁